Frente a un espejo cóncavo de distancia focal $f$ se coloca un objeto exactamente en el centro de curvatura, $C$, del espejo (es decir, $D_o$ = 2$f$).
\begin{enumerate}
    \item Usando la ecuación de los espejos esféricos, 
    \begin{equation*}
        \frac{1}{f} = \frac{1}{D_o} + \frac{1}{D_i}
    \end{equation*}
    determine el valor de $D_i$ en función de $f$.
    \item Entonces, ¿en qué posición se localiza la imagen?
    \item ¿La imagen es real o virtual?
    \item ¿Cuál es, en este caso el valor del aumento? ¿qué significa este resultado?
    \item Trace el diagrama para obtener la imagen y compruebe si concuerda con las respuestas que obtuvo.
    \item ¿La imagen obtenida es derecha o invertida?
\end{enumerate}